# Git
* Распределенная система версий контроля - каждый репозиторий является полной копией другого (в момент синхронизации) и содержит всю историю изменений.
* Решает две задачи - командная разработка продукта и версионность кода.
* Репозиторий - единица, в которой вы храните исходный код. Репозиторий - проект.
* Удаленный репозиторий - находится на серверах git-сервиса (gitlab, github, bitbucket).
* Локальный репозиторий - копия удаленного репозитория на компьютере разработчика. 
* Коммит - фиксация текущих изменений в файлах репозитория. Чтобы сделать коммит, надо предварительно указать файлы, которые следует добавить в этот коммит.
* Конфликт - ситуация, когда коммиты противоречат друг другу.

## Команды Git
* `git clone URL-репозитория` - клонирование репозитория.
* `git status` - просмотр состояния текущего репозитория.
* `git add ИМЯ_ФАЙЛА` - добавление файла в текущий коммит. Чтобы добавить все измененные файлы в коммит, необходимо выполнить `git add .`
* `git commit -m 'комментарий'` - создание коммита.
* `git push` - отправка коммитов в удаленный репозиторий.
* `git diff ИМЯ_ФАЙЛА` - показывает разницу между текущим состоянием файла и последним коммитом для этого файла. 
* `git pull` - обновляет локальный репозиторий (синхронизация с удаленным репозиторием).
* `git commit --amend` - позволяет изменить текст комментария к последнему незапушенному коммиту.
* `git commit --amend -m 'комментарий'` - сразу же указываем, на какой комментарий необходимо поменять предыдущий коммит.
* `git rm -r --cached .` - для работы gitignore. Бинарные файлы не заливаются в репозиторий, но бинарники не удаляются

## Ведение работы с git
1. Клонируем репозиторий (либо делаем pull)
2. Пишем код
3. Добавляем файлы в коммит
4. Делаем коммит
5. Отправляем коммит в репозиторий (возвращаемся к git pull)
* Никогда не заливаем бинарные файлы (делаем gitignore)
* Делаем README.md


## Особенности работы в git
* Если вы не сделали `pull`, то не сработает `push` (нельзя чтобы репозитории были в рассинхронне).
* Если вы изменили файл, но не сделали коммит, и при этом потом делаете `pull` - то все пройдет хорошо, НО если вы изменили файл, который был изменен коммитом из удаленного резпозитория - пул не произойдет! Нужно сначала сделать коммит.
* Никогда не заливаем бинарные файлы в git

